作者：让-保尔・迪迪耶洛朗

朗读者：闻达

> 把金鱼当知音，就意味着唯一的回报只是这被动的、无声的倾听，尽管他偶尔以为，从鱼嘴冒出的一串泡泡里，觉察到了金鱼的回答。  
> —— 让-保罗·迪迪耶洛朗《6点27分的朗读者》

吉兰·维尼奥勒是钢铁怪兽“碎霸 500”砸书机的仆人，每天过着从书籍化浆厂到家两点一线的生活，乏味而孤单。早晨6点27分，吉兰准时搭上去工厂的快铁列车，他总是挑一张靠门边的橘红色折叠座位坐下，然后小心翼翼地从皮包里拿出一个文件夹，又从文件夹里拿出一张夹在吸墨纸之间的书页，为车厢里所有的乘客朗读。在他眼中，每一张书页都有独特的生命。

有一天，吉兰在列车箱中捡到了一个U盘，其中装满了一个陌生女孩的文字，他的人生轨迹渐渐发生改变。
